所羅門群島發生M8大地震，鄰近廣泛地區可能有災難性海嘯

M8.0 - 63km WSW of Kirakira, Solomon Islands

2016-12-08 17:38:48 UTC10.700°S 161.400°E40.0 km depth

AN EARTHQUAKE WITH A PRELIMINARY MAGNITUDE OF 8.0 OCCURRED IN THE SOLOMON ISLANDS AT 1739 UTC ON THURSDAY DECEMBER 8 2016. * BASED ON THE PRELIMINARY EARTHQUAKE PARAMETERS... WIDESPREAD HAZARDOUS TSUNAMI WAVES ARE POSSIBLE.

呢兩日既地震主角終於登場

cairns

樓主keep住更新呀喂

Warning of "widespread, hazardous" tsunami waves after huge earthquake off Solomon Islands

*BREAKING NEWS*

Terrible #earthquake #Solomon Islands

*ALERT* #tsunami for the #region and for #Hawaii

得罪講句，香港人加成都唔知所羅門群島喺邊

你知咩？

我知就唔會講呢句啦

你岩

日本氣象廳正調查是否有海嘯威脅日本

強度下修至M7.7,廣泛海嘯威脅仍然存在

Hawaii

係邊？

TSUNAMI WAVES REACHING 1 TO 3 METERS ABOVE THE TIDE LEVEL ARE POSSIBLE ALONG SOME COASTS OF SOLOMON ISLANDS.

（所羅門群島預測有1-3米海嘯）

* TSUNAMI WAVES REACHING 0.3 TO 1 METERS ABOVE THE TIDE LEVEL ARE POSSIBLE FOR SOME COASTS OF PAPUA NEW GUINEA... AND VANUATU. *

（預測巴布亞新畿內亞，瓦努阿圖月0.3-1米海嘯）

TSUNAMI WAVES ARE FORECAST TO BE LESS THAN 0.3 METERS ABOVE THE TIDE LEVEL FOR THE COASTS OF AMERICAN SAMOA... AUSTRALIA... CHUUK... FIJI... GUAM... HOWLAND AND BAKER... INDONESIA... KERMADEC ISLANDS... KIRIBATI... KOSRAE... MARSHALL ISLANDS... NAURU... NEW CALEDONIA... NEW ZEALAND... NORTHERN MARIANAS... POHNPEI... SAMOA... TOKELAU... TONGA... TUVALU... AND WALLIS AND FUTUNA.

（以上地區可能有0.3米以下若干海面變動，較有名包括關島，北馬里阿納群島（塞班島所屬地區），澳洲，紐西蘭，印尼）

TSUNAMI THREAT FORECAST...UPDATED
---------------------------------

* TSUNAMI WAVES REACHING 1 TO 3 METERS ABOVE THE TIDE LEVEL ARE
POSSIBLE ALONG SOME COASTS OF

SOLOMON ISLANDS.

* TSUNAMI WAVES REACHING 0.3 TO 1 METERS ABOVE THE TIDE LEVEL
ARE POSSIBLE FOR SOME COASTS OF

PAPUA NEW GUINEA.

* TSUNAMI WAVES ARE FORECAST TO BELESS THAN 0.3 METERS ABOVE
THE TIDE LEVEL FOR THE COASTS OF

FRENCH POLYNESIA.

海嘯影響範圍進一步收窄

震央位於基拉基拉（ Kirakira）以西68公里，震源深度為48公里。地質調查 所最初測得這起地震的規模為8.0，稍後下修為7.8， 部分地區傳出電力中斷，茅草屋倒塌。

竟然真係用茅草起屋
咁唔會壓死人
最大海嘯0.43米，應該有驚無險

close file

...

海嘯好難預測幾大，估大好過估細死人

又來

津波予報（津波に関するその他の情報） 平成２８年１２月 ９日０５時２８分 気象庁発表 津波予報（若干の海面変動）をお知らせします。 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ 本文 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ 若干の海面変動が予想される沿岸は次のとおりです。 ＜津波予報（若干の海面変動）＞ 北海道太平洋沿岸東部、北海道太平洋沿岸中部、北海道太平洋沿岸西部、 北海道日本海沿岸南部、オホーツク海沿岸、青森県日本海沿岸、 青森県太平洋沿岸、陸奥湾、岩手県、宮城県、福島県、茨城県、 千葉県九十九里・外房、千葉県内房、東京湾内湾、伊豆諸島、 小笠原諸島、相模湾・三浦半島、静岡県、愛知県外海、伊勢・三河湾、 三重県南部、大阪府、兵庫県瀬戸内海沿岸、淡路島南部、和歌山県、 岡山県、広島県、徳島県、香川県、愛媛県宇和海沿岸、 愛媛県瀬戸内海沿岸、高知県、山口県日本海沿岸、山口県瀬戸内海沿岸、 福岡県瀬戸内海沿岸、福岡県日本海沿岸、有明・八代海、佐賀県北部、 長崎県西方、壱岐・対馬、熊本県天草灘沿岸、大分県瀬戸内海沿岸、 大分県豊後水道沿岸、宮崎県、鹿児島県東部、種子島・屋久島地方、 奄美群島・トカラ列島、鹿児島県西部、沖縄本島地方、大東島地方、 宮古島・八重山地方 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ 解説 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ ＜津波予報（若干の海面変動）＞ 若干の海面変動が予想されますが、被害の心配はありません。 若干の海面変動が予想される時刻は、早い沿岸で０９日０８時３０分頃で す。 これらの沿岸では今後１日程度は若干の海面変動が継続する可能性が高い と考えられます。 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ 震源要素の速報 ＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊ ［震源、規模］ きょう ９日０２時３９分頃地震がありました。 震源地は、南太平洋（南緯１０．７度、東経１６１．４度）で、地震の規模 （マグニチュード）は７．８と推定されます。

雖然海嘯高度唔高，但傳播幾廣，
日本認為自己沿岸都會有輕微水位變動
不過係無危險果隻

一月相信會有更附高強度地震

二戰迷或者睇過HBO The Pacific 應該知